{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_039007",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0018727",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "목포내연발전소\n\n(木浦內燃發電所)"
    },
    "text": "木浦内燃発電所 (木浦內燃發電所)\\n\n全羅南道木浦市に位置していた発電所は、1962年1月に電力生産を開始しました。当初は木浦地方の負荷増加に対応する目的で使用されていましたが、1974年6月に廃止されました。この発電所の総施設容量は6,250kWでした。1960年代初め、木浦地方は送電線距離の関係で電圧降下が非常に激しかった地域でした。そのため、補償策として発電所の建設計画が急遽推進され、1961年7月に産業資金を利用して着工し、1962年1月31日に竣工しました。当時、この発電所は1250kW級の発電機5台で構成されていましたが、1969年3月19日には島嶼地区の電力補強策の一環としてそのうちの1台が済州内燃発電所に移設されました。そして、再び1973年末に済州地域の電力需要が急増したため、これを解決するために残りの4台も1974年に済州火力発電所に移設され、同年6月7日には廃棄されました。この発電設備は米国のGMC社製品であり、軽油を主燃料として使用していました。また、発電機はそれぞれ独立しており、遠距離操作や運転が容易に行えるように設計されていました。",
    "QA": [
        {
            "question": "木浦内燃発電所はどこに位置していましたか？",
            "answer": "木浦内燃発電所は全羅南道木浦市に位置していました。"
        },
        {
            "question": "木浦内燃発電所はいつ電力生産を開始しましたか？",
            "answer": "木浦内燃発電所は1962年1月に電力生産を開始しました。"
        },
        {
            "question": "木浦内燃発電所の目的はなんでしたか？",
            "answer": "木浦内燃発電所は当初、木浦地方の負荷増加に対応する目的で使用されていました。"
        },
        {
            "question": "木浦内燃発電所の廃止はいつ行われましたか？",
            "answer": "木浦内燃発電所は1974年6月に廃止されました。"
        },
        {
            "question": "木浦内燃発電所の総施設容量はいくつでしたか？",
            "answer": "木浦内燃発電所の総施設容量は6,250kWでした。"
        },
        {
            "question": "木浦内燃発電所の発電機の台数は何台でしたか？",
            "answer": "木浦内燃発電所の発電機の台数は1250kW級の発電機5台でした。"
        },
        {
            "question": "木浦内燃発電所の発電機はどこに移設されましたか？",
            "answer": "木浦内燃発電所の発電機のうちの1台は1969年に済州内燃発電所に移設されました。"
        },
        {
            "question": "木浦内燃発電所の発電機はなぜ移設されましたか？",
            "answer": "木浦内燃発電所の発電機は島嶼地区の電力補強策の一環として移設されました。"
        },
        {
            "question": "木浦内燃発電所の残りの発電機はどこに移設されましたか？",
            "answer": "木浦内燃発電所の残りの4台は1974年に済州火力発電所に移設されました。"
        },
        {
            "question": "木浦内燃発電所の発電機の燃料は何でしたか？",
            "answer": "木浦内燃発電所の発電機は軽油を主燃料として使用していました。"
        },
        {
            "question": "木浦内燃発電所の発電機はどのように設計されていましたか？",
            "answer": "木浦内燃発電所の発電機はそれぞれ独立しており、遠距離操作や運転が容易に行えるように設計されていました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 357,
        "QA": 451
    }
}